警槍一碰就斷 遭譏：豆腐渣槍! 餅乾做的嗎？

立法院內政委員會今天上午邀請內政部長葉俊榮進行業務報告，警政署長陳家欽也列席，這也是陳首度到立法院備詢。日前警政署採購新手槍，造成零件生鏽、撥桿斷裂等問題，遭質疑採購出包。陳家欽表示，新款警槍為德國卡爾．華瑟公司生產的Walther PPQ M2九公厘半自動手槍，性能優越輕便，結構上應無問題，會產生瑕疵，可能是員警操作不了解程序所致，警政署會加強訓練。
陳家欽表示，新警槍採購案分3年花4億元分批採購，目前已有2萬多支警槍都交員警訓練中，還未完全配發讓員警使用，這部分還會再加強訓練操作流程。
國民黨立委黃昭順稍後質詢批評是「豆腐渣槍、掉漆」，竟然一碰就斷掉。葉俊榮反駁，應該沒有豆腐渣的槍，也沒有豆腐或掉漆的情況。親民黨立委陳怡潔質詢時也批，「槍一碰零件就斷裂，這是餅乾做的嗎？」

陳怡潔質詢時詢問，一下子零件生鏽、一下子斷裂，到底出問題的槍支數量有多少？葉俊榮和陳家欽坦言，並未全面清查。至於員警操作不當讓零件斷裂，是否要負擔賠償責任？陳家欽說，目前還在員警用槍訓練過程中，新槍還在「保固期」，有問題就會請廠商更換。

陳怡潔質疑，沒有全面清查，已威脅基層員警用槍安全，警政署長還推給保固期，難道是把員警當成白老鼠？葉俊榮說，新槍在訓練過程中出問題，「我定位不是壞事，不會讓員警賠，反而是呈現問題出來讓我們更了解，所以不是訓練不夠。」（張文馨╱台北報導）